法軍艦下周訪港 公眾可免費參觀

【本報訊】法國海軍護衞艦「葡月號」（Vendémiaire）將於下周一至下周五訪港，將停泊堅尼地城招商局碼頭，下周二（2月27日）更免費開放予公眾參觀，當日軍艦設兩節參觀時段，包括上午8時30分至11時30分及下午1時正至4時正，市民參觀軍艦須帶護照或身份證以作登記。

據悉，法軍未定硬性參觀名額，但視乎人流安排登艦人數，若人流太多會實施人潮管制。而基於安全理由，參觀者登艦前需要通過安檢，危險品（刀、螺絲批、鎚子及𠝹刀等）及大型物品（箱子、背包等）一律禁止攜帶。

葡月號1993年在法國西北面聖納澤爾（Saint-Nazaire）船塢建造，是6艘同類型軍艦中的第5艘。它的名字源於18世紀法國大革命時期的月曆中葡萄收成的月份（9月22日至10月21日），現時基地位於法國海外屬地新喀里多尼亞（New Caledonia）的首都諾美亞（Nouméa），專為海上巡邏任務而設，並執行各類人道工作及維護法國的海外利益。

葡月號全長93.5米、寬14米，最大排水量2,800噸，船員79人，可搭載雲雀III型直升機及美洲豹直升機等，武器包括1座100毫米全自動艦炮、2座20毫米機關炮及雷達預警系統等。

港女喜訊

港女又可以食洋腸

下星期去睇下先

企哋一早比浩天哥買通咗啦

古董軍艦黎香港把撚咩

好細隻

藍絲:外國勢力

港女們洋腸好味嘛？

黎同遼寧號學野

原來廢鐵去支那都有4次

港女：又有免費洋腸buffet

靚仔法國腸呀